[
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kasachstan?",
        "Antwort": "astana"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat Penicillin entdeckt?",
        "Antwort": "fleming"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Ordnungszahl von Technetium?",
        "Antwort": "43"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Die Beständigkeit der Erinnerung' gemalt?",
        "Antwort": "dali"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bhutan?",
        "Antwort": "thimphu"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das häufigste Gas in der Erdatmosphäre?",
        "Antwort": "stickstoff"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Die göttliche Komödie' geschrieben?",
        "Antwort": "dante"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist der längste Fluss in Asien?",
        "Antwort": "jangtse"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer gilt als der Vater der Geometrie?",
        "Antwort": "euklid"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die kleinste Primzahl?",
        "Antwort": "2"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Über die Entstehung der Arten' geschrieben?",
        "Antwort": "darwin"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Wolfram?",
        "Antwort": "w"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Währung von Südkorea?",
        "Antwort": "won"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer ist der griechische Kriegsgott?",
        "Antwort": "ares"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Uganda?",
        "Antwort": "kampala"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die am meisten gesprochene Sprache der Welt?",
        "Antwort": "mandarin"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat das Gravitationsgesetz entdeckt?",
        "Antwort": "newton"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist der höchste Berg in Afrika?",
        "Antwort": "kilimandscharo"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Krieg und Frieden' geschrieben?",
        "Antwort": "tolstoi"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum (km/s)?",
        "Antwort": "299792"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Kalium?",
        "Antwort": "k"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer ist der römische Meeresgott?",
        "Antwort": "neptun"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die größte Wüste der Welt?",
        "Antwort": "sahara"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land der Welt?",
        "Antwort": "vatikan"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat das Telefon erfunden?",
        "Antwort": "bell"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist der längste Knochen im menschlichen Körper?",
        "Antwort": "femur"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat die Decke der Sixtinischen Kapelle gemalt?",
        "Antwort": "michelangelo"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Madagaskar?",
        "Antwort": "antananarivo"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Währung von Ägypten?",
        "Antwort": "pfund"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Hundert Jahre Einsamkeit' geschrieben?",
        "Antwort": "marquez"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Silber?",
        "Antwort": "ag"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer ist der griechische Gott der Weisheit?",
        "Antwort": "athene"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die größte Insel der Welt?",
        "Antwort": "grönland"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Sternennacht' gemalt?",
        "Antwort": "van gogh"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Ordnungszahl von Helium?",
        "Antwort": "2"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Brunei?",
        "Antwort": "bandar seri begawan"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Stolz und Vorurteil' geschrieben?",
        "Antwort": "austen"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Eisen?",
        "Antwort": "fe"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer ist der nordische Gott des Unfugs?",
        "Antwort": "loki"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist der größte Ozean der Welt?",
        "Antwort": "pazifik"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Schuld und Sühne' geschrieben?",
        "Antwort": "dostojewski"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Island?",
        "Antwort": "reykjavik"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat die Relativitätstheorie entdeckt?",
        "Antwort": "einstein"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist der höchste Wasserfall der Welt?",
        "Antwort": "engel"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat das Gesetz der Schwerkraft entdeckt?",
        "Antwort": "newton"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer ist der römische Gott der Meere?",
        "Antwort": "neptun"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Wer hat 'Die Elenden' geschrieben?",
        "Antwort": "hugo"
    },
    {
        "Level": "schwer",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Gold?",
        "Antwort": "au"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Kasachstan?",
        "Antwort": "astana"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat Penicillin entdeckt?",
        "Antwort": "fleming"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Ordnungszahl von Technetium?",
        "Antwort": "43"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Die Beständigkeit der Erinnerung' gemalt?",
        "Antwort": "dali"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Bhutan?",
        "Antwort": "thimphu"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das häufigste Gas in der Erdatmosphäre?",
        "Antwort": "stickstoff"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Die göttliche Komödie' geschrieben?",
        "Antwort": "dante"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist der längste Fluss in Asien?",
        "Antwort": "jangtse"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer gilt als der Vater der Geometrie?",
        "Antwort": "euklid"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die kleinste Primzahl?",
        "Antwort": "2"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Über die Entstehung der Arten' geschrieben?",
        "Antwort": "darwin"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Wolfram?",
        "Antwort": "w"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Währung von Südkorea?",
        "Antwort": "won"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer ist der griechische Kriegsgott?",
        "Antwort": "ares"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Uganda?",
        "Antwort": "kampala"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die am meisten gesprochene Sprache der Welt?",
        "Antwort": "mandarin"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat das Gravitationsgesetz entdeckt?",
        "Antwort": "newton"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist der höchste Berg in Afrika?",
        "Antwort": "kilimandscharo"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Krieg und Frieden' geschrieben?",
        "Antwort": "tolstoi"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum (km/s)?",
        "Antwort": "299792"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Kalium?",
        "Antwort": "k"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer ist der römische Meeresgott?",
        "Antwort": "neptun"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die größte Wüste der Welt?",
        "Antwort": "sahara"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das kleinste Land der Welt?",
        "Antwort": "vatikan"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat das Telefon erfunden?",
        "Antwort": "bell"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist der längste Knochen im menschlichen Körper?",
        "Antwort": "femur"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat die Decke der Sixtinischen Kapelle gemalt?",
        "Antwort": "michelangelo"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Madagaskar?",
        "Antwort": "antananarivo"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Währung von Ägypten?",
        "Antwort": "pfund"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Hundert Jahre Einsamkeit' geschrieben?",
        "Antwort": "marquez"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Silber?",
        "Antwort": "ag"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer ist der griechische Gott der Weisheit?",
        "Antwort": "athene"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die größte Insel der Welt?",
        "Antwort": "grönland"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Sternennacht' gemalt?",
        "Antwort": "van gogh"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Ordnungszahl von Helium?",
        "Antwort": "2"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Brunei?",
        "Antwort": "bandar seri begawan"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Stolz und Vorurteil' geschrieben?",
        "Antwort": "austen"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Eisen?",
        "Antwort": "fe"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer ist der nordische Gott des Unfugs?",
        "Antwort": "loki"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist der größte Ozean der Welt?",
        "Antwort": "pazifik"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Schuld und Sühne' geschrieben?",
        "Antwort": "dostojewski"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist die Hauptstadt von Island?",
        "Antwort": "reykjavik"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat die Relativitätstheorie entdeckt?",
        "Antwort": "einstein"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist der höchste Wasserfall der Welt?",
        "Antwort": "engel"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat das Gesetz der Schwerkraft entdeckt?",
        "Antwort": "newton"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer ist der römische Gott der Meere?",
        "Antwort": "neptun"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Wer hat 'Die Elenden' geschrieben?",
        "Antwort": "hugo"
    },
    {
        "Level": "mittel",
        "Frage": "Was ist das chemische Symbol für Gold?",
        "Antwort": "au"
    }
]
